加熱煙獲美國FDA認可 為風險改良煙草產品

香港政府仲係府一刀切，禁哂加熱煙

汁:

美國食品藥品管理局（FDA）公布，批准菲利普莫里斯國際公司（Philip Morris）研發的加熱煙草產品IQOS，作為「風險改良煙草產品」（Modified risk tobacco products, MRTP），進行銷售。

FDA煙草產品中心負責人Mitch Zeller表示，FDA是要透過業界申請風險改良煙草產品的過程，確保消費者了解到，使用降低風險或減少接觸有害物質的煙草產品，是有科學證據的支持。

Mitch Zeller引述申請者提交數據表示，使用IQOS可以幫助成癮的成年吸煙者，擺脫傳統燃燒香煙，減少產生有害化學物質的接觸，但前提是必需完全轉換使用。

他又指說，有關產品獲FDA認可主要是產品僅用加熱，沒有燃燒煙草，所產生的煙霧相比之下，大幅減少有害及潛在有害化學物質的產生，顯著減少人體接觸15種特定有害和可能有害化學物質。

FDA將密切監視消費者如何使用IQOS，去確定有關產品是否符合以上所指，並確定不會引起包括目前非吸煙者去使用，特別是青少年。

香港報販協會冀望政府應正視加熱煙需求，盡快讓持牌商販售賣有關產品，保障青少年及消費者，同時打擊黑市買賣。

支那唔識做加熱煙，所以ban

直頭化學野，做壞曬成個行業

無咗啲臭大陸煙味已經好好多

中共一年收好多煙稅，梗係唔會比人搞煙草個市。

唔應該食煙

加熱煙都係要用到煙草
照抽稅咪得
正路其實會同傳統煙一樣抽重稅
對產業影響係良好
假煙業我就唔清楚啦

大麻危害會唔會仲低d？

美國得左，唔知幾時先到香港－3－

中國煙草公司(真係有呢間公司)
係全中國利潤最高賺最多錢既公司，遠遠拋離其他知名既大陸公司
仲未做到加熱煙/班大陸農民唔會轉食電子煙，梗係BAN鳩晒佢

香港係直頭ban咗

樓主，知唔知通過，煙仔何搵少幾多錢？

將心比己啦

點比己

睇到呢D針對煙民既新聞消息！以前會好緊張，心諗！屌佢老味又黎攪鳩我地....................

依家！煙已戒！關我叉事！

大麻比煙草健康同唔會上癮...................可能就係後者原因，所以一直都禁佢老味！

何生是我國港區精英，社會賢達
怎會立法影響何生收入呢？

加熱煙個設計仲係有問題, 風險其實同傳統煙一樣大
利申, 食左一年幾, 優點係, 個身無乜煙味同埋手指唔黃

唔臭咁都好足夠啦
政府唔郁真係周街臭煙

國際控煙專家：政府禁止所有新型煙草產品 有違美國FDA決定及國際趨勢

國際控煙專家今天呼籲特區政府參考美國食品及藥物管理局（FDA）最新決定，盡快批准加熱煙在本港售賣，及將產品視為緩減煙害的手段。
FDA本週在其官方網站正式公佈，確認加熱煙IQOS為「風險改良煙草產品」(Modified Risk Tobacco Products)，並批准在全國進行銷售。

FDA煙草產品中心主任Mitch Zeller表示，FDA定性IQOS為「風險改良煙草產品」，是根據科學證據的支持。他引述申請者提交數據表示，使用IQOS可以幫助成癮的成年吸煙者減少甚至停止吸食傳統香煙，及減低其對有害化學物質的接觸，有關產品獲FDA認可主要是因為IQOS僅將煙草加熱，而非用火以高溫燃燒煙草，所產生的煙霧及有害化學物質大幅減少，顯著減低人體接觸15種特定有害及可能有害化學物質。

亞太菸草減害倡議聯盟 Coalition of Asia Pacific Tobacco Harm Advocate () 批評港府一刀切禁止所有新型煙草產品是妄顧科學的政策。CAPHRA專家顧問委員會由一些澳洲、新西蘭、新加坡、日本等關注煙害的醫療専家組成。這些國際專家指出，過去近十年各地專家的研究成果顯示，電子煙比傳統香煙危害大減。

現時已有超過50個國家正式批准新型煙草產品銷售：包括英、美、加拿大、瑞士、德國、法國、意大利、日本、韓國、新西蘭等。

好撚多死mk食芙蓉王...臭到仆街

唔通同你講加熱煙健康d咩
個身無煙味已經差好遠

咁佢地柒就閣下自理
唔駛講到間公司名好似假咁既又
Mevius 品牌都係由 Japan Tobacco Inc 製造
Kent/Dunhill 品牌就係由 British American Tobacco Co 製造
兩間公司同Marlboro 品牌既製造商Philips Morris Tobacco 同屬五大烟草商
以佢地三間公司既品牌黎講
Marlboro係最撚臭特別係佢既餘味,你隻手係臭到會被狗吠個隻
Mevius就最少(唔代表無味,講明先)
而三間公司都有自家既加熱煙,畢竟唔會被Philips Morriss一個獨食
分別係
IQOS - Marlboro/Heat (Philips Morris)
Glo - BAT
Ploom - JAT
而韓國最大煙草商KT&G (韓國煙草及人蔘)亦有推出加熱煙lil
中國...?未有聽聞佢有自家加熱煙,可能研發緊掛
但佢地係有出產大量假iQos煙彈

中國煙草以d國企
邊度搞咁多

JAT都係國有企業黎
日本財務省持有50%股份
廢就廢啦

電子煙係支那人發明

當堆大公司都知加熱煙係大勢打個market果時都唔跟就係真係廢

但講真，比你夠唔夠膽食中國出既加熱煙

重點唔係我地食唔食
係班大陸佬食唔食
目標市場唔同
佢地可能一開始會買黎食炫耀
日子一耐，加熱煙尼古丁唔夠佢地食番傳統煙唔出奇

屌勁撚難拎到彈而家

希望可以有正常途徑買加熱煙，唔想又返傳統煙囉

度度都封哂關，完全買唔到彈

加熱煙冇咁毒，點解唔畀人買?

電子 =/= 加熱煙

同意
所以唔係要禁電子煙
係要迫到政府乜都禁

煙仔可以賣，咁點解加熱煙唔得?

政府on9
唔係第一日知架啦？

屌你老母最好就乜柒煙都禁撚晒佢，呢鋪我支持政府

真心唔明，加熱煙係合法產品，點解唔俾買?

可能係稅問題，咁打稅入口就最好，雙贏

所以立法規管仲好，畀人係正常途徑買，唔洗益黑市

所以就話佢地唔make sense，煙仔可以正常咁買賣，但就係加熱煙唔得

希望大家食煙搵位企定定食
做火車頭好黑警好林鄭好黑懲

室內 餐廳食點計？一樣擾人

香港咁多煙民，都好難做到全禁
立法規管都已經夠晒啦

所以我覺得可以管規加熱煙
而唔係完全唔俾人買賣

個啲係犯法
講到明室內全禁
酒吧個啲你唔gur佢可以直接call 食環突擊搜查

FDA咁講，意思係咪即係話加熱煙冇問題

我覺得要應該開放電子煙
禁傳統煙
電子煙起碼無咁臭
利申：唔食煙

食d咩好難捉得晒,倒不如規管食果個仲好啦
如果d人肯自律,周圍冇人先食,唔會做火車頭攻鳩後面
唔好食到成身味之後巴士坐人隔離
又或者類似日本咁,係旺區劃某d吸煙位,出左呢個範圍就唔俾食
我諗少九成反對聲音

FDA話加熱煙係風險改良過嘅產品，有授權加熱煙買賣